全球聲援12港青「帶他們回家」

節錄

全球聲援12港青「帶他們回家」

【本報訊】12名被送中港人遭秘密關押逾60日，音訊全無，「Bring Them Back」的呼聲響徹國際。由12港人關注組發起的「國際連動 聲援十二港人」行動，獲全球逾30個城市包括美國三藩市、英國倫敦和瑞典哥德堡等支持者響應，紛紛透過集會、快閃及遊行聲援12人，行動以今晚在港舉行的網上集會為終站，屆時會有家屬對談分享心路歷程，被捕者嚴文謙家屬首次現身，同時會播放世界各地聲援片段。協助12港人家屬的鄒家成籲市民收看直播，強調「越多人關注，佢哋（12人）就越安全。」

相關新聞：「台灣撐香港」要求中共放人

12名涉反修例案件的港青疑潛逃到台灣時被中國海警截獲，至今被關押逾兩個月，深圳鹽田區人民檢察院上月底宣佈以「涉嫌偷越邊境罪」逮捕其中10人，並以「組織他人偷越邊境罪」逮捕鄧棨然和喬映瑜。家屬連月要求港府協助，包括為12人提供藥物、讓家屬委託律師與當事人會面，均不得要領，與中共宣稱的「陽光司法」背道而馳。

■12人關注組派發「Bring Them Back」卡籲港人拍照上傳，獲大批市民響應。許頌明攝

羅冠聰流亡後首公開現身：不放棄港人

國際社會持續關注事件，12港人關注組亦發起「國際連動 聲援十二港人」行動，全球各地連日有人響應。英國倫敦昨在當地時間2時半舉行集會，近400人出席，高叫「Stand with Hong Kong, fight for freedom」及「光復香港 時代革命」等口號。流亡英國逾三個月的前香港眾志主席羅冠聰首度在英公開現身，他指「離開先係新開始」，料稍後會與共產黨長時間抗爭，強調不會放棄任何港人，希望連結海外港人的力量，向外界展示港人的意志，續為受政治迫害的同路人發聲。

Hong Kong Watch創辦人羅傑斯則先用廣東話說「釋放12義士」，續以英語稱大家都是12港人，因中共不會罷休；曾促使何君堯母校褫奪其博士學位的英國保守黨人權委員會委員裴倫德則指12港人犧牲自己，呼籲大家勿放棄為他們發聲。瑞典自由青年聯盟成員也於瑞典哥德堡中國大使館外舉起「Save12HKyouths」、「光復香港 時代革命」標語抗議，也有人舉起12港青名字的紙牌聲援。

美國多個城市也有關注行動，「三藩市香港人公海」群組和「北加州香港會」在三藩市合辦聲援活動，以大型長方形燈箱展示12港人被送中過程，也以12隻發光紙船代表12名在海上被中國公安截獲的港人；至於澳洲墨爾本則有維州香港專上學生聯會成員在綿綿細雨的晚上，舉起「SAVE 12」的霓虹燈牌遊行，促澳洲關注事件。

全球聲援行動將以香港為終點站，關注組今晚8時舉行網上集會重申訴求，要求中國立即釋放12港人回港、以及確保政治犯基本權利，讓他們自行選擇法律代表、接受醫治，以及與外界通訊。

鄒家成向本報指，至今已經有逾30個城市舉行共39場行動聲援12港人，坦言參與人數較預期多，對於全世界手足關注12人表示感謝。他透露今晚集會除播出各地行動片段，也有家屬對談，包括被捕者嚴文謙家屬首次現身，亦會有鄭子豪、鄧棨然和黃偉然的家屬分享心情；支聯會副主席、大律師鄒幸彤亦會發言分享營救經歷。

【英國】■出席英國集會人士揮舞港英旗及「光時」旗支持港人。特約記者梁琬珊攝

■羅冠聰流亡後首在倫敦現身，發言強調會續為同路人發聲。

■有女童穿上「SAVE 12 HK YOUTHS」雨衣與家人為港青集氣。

鄒家成：越多人關注佢哋越安全

關注組早前也聯同區議員派發五萬張「毋忘十二手足」的Bring Them Back透明卡，籲市民拍照上傳，鄒指，行動亦較想像中多人參與，可見港人非常關注12手足，他呼籲市民積極參與今晚活動：「越多人關注，佢哋（12人）就越安全」。

學生組織賢學思政成員昨午聯同荃灣區議員陳劍琴、離島區議員梁國豪在荃灣地皇廣場外設街站向途人派發透明卡，籲公眾關注事件，成員更在街上一字排開展示12名被捕者姓名。及至傍晚，大批警員突到場以橙帶封鎖現場，又截查街站義工，發出13張限聚令警票。

【澳洲】■維州香港專上學生聯會在墨爾本展示「SAVE 12」燈牌。

【美國】■三藩市市民在當地舉行快閃遊行力撐港青。

【意大利】■有佛羅倫斯的支持者舉標語抗議中國扣押12人。

【瑞典】■瑞典自由青年聯盟成員昨到哥德堡中國大使館外抗議。

■學生組織賢學思政成員昨午在荃灣展示12名被捕者姓名，籲公眾關注事件。許頌明攝

25/10 禮拜日20:00
12港人關注組Facebook會有網上集會
請大家一定要支持

Credits to基巴

Tui

推
今晚要人